{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_018449",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0067153",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보은 법주사 목조 관음보살 좌상\n\n(報恩 法住寺 木造 觀音菩薩 坐像)"
    },
    "text": "報恩 法住寺 木造 觀音菩薩 坐像 (報恩 法住寺 木造 觀音菩薩 坐像)\\n\n忠清北道報恩郡に位置する木造の仏像は、朝鮮後期に造られました。この仏像は2003年に宝物に指定されています。仏像は円通宝殿に安置されており、その中から服装の中に造性器が見つかったことから、この仏像は1655年に製作されたことが分かっています。この木造の仏像は、華麗な宝冠が特徴で、頭部には火炎宝珠や花柄が飾られています。布の裾は両耳付近と胸から舞っており、左右対称の姿を作り出しています。顔や身体は方形の形をしており、特に顔は平たく、首も短くて縮んでいる印象です。しかし、微笑んだ口元と優しい目からは、慈悲の化身である観世音菩薩のイメージが感じられます。右手は胸元に上げ、上を見上げており、左手は膝の上から下を向いています。指は細かく柔軟であり、親指と中指が合わさっています。仏像は天衣をまるで大きな羽織り物のようにして肩にかけており、柔らかい流れが見受けられます。服のしわは複雑ではありませんが、独特なものです。仏像の腹部の下には軍衣結び目があり、両足の上には異例的に丸い花飾り板があります。腹の花飾りの上には別の結び目としわが表現されています。このような服飾の特異な表現は他の菩薩像では見られません。方形の形状、厚い服のしわ、特徴的な顔の表現などは、この時期の彫刻に共通した様式です。この仏像は簡素で素朴な印象を受けますが、かさばる存在感もあります。これは壬辰倭乱後の朝鮮後期の仏像研究において重要な資料となるでしょう。仏像全体には装飾の強調が見られ、製作年代が確かであるだけでなく、菩薩像としても評価されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像はどこに位置していますか？",
            "answer": "この仏像は忠清北道報恩郡に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はいつ造られましたか？",
            "answer": "この仏像は朝鮮後期に造られました。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "この仏像は2003年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像の特徴は何ですか？",
            "answer": "この仏像の特徴は華麗な宝冠や火炎宝珠、花柄が頭部に飾られていることです。"
        },
        {
            "question": "この仏像の顔の形状はどうなっていますか？",
            "answer": "この仏像の顔は平たく、首も短くて縮んでいる印象です。"
        },
        {
            "question": "この仏像の左手と右手のポーズは何ですか？",
            "answer": "この仏像の右手は胸元に上げ、上を見上げており、左手は膝の上から下を向いています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の服飾に特徴的な表現はありますか？",
            "answer": "この仏像の服飾には独特なしわや軍衣結び目、丸い花飾り板があります。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような時期の彫刻と共通した様式ですか？",
            "answer": "この仏像の方形の形状や特徴的な顔の表現は、朝鮮後期の彫刻に共通した様式です。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような評価を受けていますか？",
            "answer": "この仏像は菩薩像として評価されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような存在感を持っていますか？",
            "answer": "この仏像は簡素で素朴な印象を受けますが、かさばる存在感もあります。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような資料となるでしょうか？",
            "answer": "この仏像は壬辰倭乱後の朝鮮後期の仏像研究において重要な資料となるでしょう。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 513,
        "QA": 395
    }
}